【警世│最後跳船機會】入IVE嘅心理準備及注意事項

恭喜曬入到IVE嘅咁多位Freshmen
但係作為已Grad左升左八大嘅學渣老鬼，有責任要提醒下大家
係入IVE之前，絕對要諗清楚
自己係唔係適合讀I大

條路自己揀，仆街唔好喊

心理準備及注意事項
1) 有班級制度。同其他大專唔同，IVE有比較似中學嘅班級制度，係會有班主任甚至係有班長 屌你老尾都痴撚線。咁你可能問咁有咩唔好? 咁樣做雖然可能會令到你容易識到人，但變相就非常依賴班入面唔同人嘅關係，當你唔好彩個班好撚多Freerider嘅時候，局限左你去搵更加好嘅Groupmates嘅機會。

2)冇得Reg科。因為班級制度嘅關係，Set死曬要班一齊上同樣嘅科。Killer係IVE真係好撚多，hea教嘅更多。你冇得用reg科嚟避開Killer同教畜，因為IVE已經編排好曬啦
下個sem有Killer有教畜?硬食啦IVE仔

3)學生證冇得用自己相，仲要用垃圾webcam影，柒到飛起。所以各位FM bb記得執好眼耳口鼻先好影，影完一定要Chur撚住佢要睇返張相掂唔掂。 (我入到U第一件事就係張IVE學生證放左入碎紙機)

4)IVE冇Sem break。各位Freshmen依家暑假有得瞓就好瞓啦，IVE係冇Sem break呢樣野。
Sem 1同Sem4 係一月考Final(我地叫EA)，考完試嘅第二日就直接開第二個Sem啦屌你 Sem 2 五月考完試想好似其他大專院校咁有長達三個月先sem break?唔好意思，考完試就直接開Sem 3，強制有summer sem呀，暑假?Sorry呀IVE仔係得個八月有個暑假仔咁，慘過中學雞呀陰公

5) 好撚多八半堂，好少機會有Day off。因IVE將三年嘅課程改變成為兩年，所以課程係塞滿曬係一星期五日，應該冇一間大專院校係有咁多撚八半堂。我個個sem都有dayoff冇8半

6)一個sem好撚多科讀。我睇返原來我一年有200幾個credit要讀(唔係兩年，係一年)，相比我依家大學2年都係得60個Credit，可想而知IVE同學一個sem要讀幾多科啦

7)周圍D人讀得好hea。應該係科嘅問題，我讀BA，同班好多人CGPA都1.X，2都唔撚過真係痴撚線。反而IT/ENG好多人輕鬆過三。

8)IVE課程不利Non-Jupas升學。特別我讀BA，唔會教你點樣申請唔同大學，只會叫你讀佢個垃圾Top-up Shape同Thei。(Eng/IT會好好多，特別係EE/ME/SE等等嘅科升UGC率係高撚過Asso)

話說我Non-Jupas 去in某間自資院校(唔開名)嘅Professor暗地串柒我IVE出身(已經唔記得佢串我咩)，我個下係即刻拍枱屌柒佢同即刻走人。雖然最後收到UGC offer但係只係好好彩，個間大學咁啱係唔會理你咩院校主要睇你咩GPA同interview表現。 真心的，出面好多人真係會睇唔起IVE仔，所以各位同學要努力呀，唔好比人睇死

9)IVE GPA係唔拉curve。計GPA嚟講無其他cc咁著數，就算係全科最高分個幾個，GPA可能得3.2-3.5，好難同其他CC嘅學生競爭，所以有心升U嘅朋友，入hkcc cccu更稱心。IVE，只係一間比BUCIE好少少嘅一間學店。

10)冇24拉把，九點鐘準時趕人走。想搵通宵書嘅要當年我要潛入大學嘅圖書館

11)IVE冇野快，收錢先係最快。呢個唔解釋啦。

雖然上面講到好衰咁，但其實IVE仲有唔同嘅好處嘅。

1) 會比讀Asso更易搵工。學校有好多Intern嘅機會，我之前就係去左間廣告公司做左一年嘅Intern，出面好多工要一年經驗，我依家year 3已經優勝過同級好多同學(咁又有可能只係我間大學冇咩intern做 )

3)雖然多教畜，但更多有心嘅老師，有困難真係會幫你，唔會hea走你。

4)多分校，去到邊都可以去個間分校做野，呢個真心方便。

5)Canteen質素唔差，特別係柴大同青大。

6)除左SDD之外，冇咩唔關自己科事嘅On9科要讀，可以專注自己讀嘅Major

7)on9科SDD hea讀都pass，根本唔洗理

8)同八大一樣係有Hall住，入宿門檻又唔高，有Reg就有得住 ( DSE 3分都有得Hall住呀屌你)

9)中文授課，英文底子差都唔緊要。

10)GPA唔過2都唔會踢你出校，無論點一定會比你畢到業。

11) GPA過2就有VTC嘅Degree讀。

所以如果你係一心諗住直接出嚟做野/hea兩年/讀個Top up唔Aim入八大的話，IVE歡迎你

記得呀，條路自己揀咋
完

「HKDI zone 24有24小時房」改咗做 Zone 0 啦

海狗唔好攪事

綠字部分正確，SE年年送50個以上上ugc
但每屆畢業得返一半人，只要唔做bottom 50%，同成為top 30%，基本上就上到u

Strong post留名

不了

元朗黑夜 百鬼夜行

求入嚟支持一下廣東歌，用音樂記錄香港

ive多科化因為要扮到好似好多野讀咁，夾硬比d唔撚關事既野你讀，完全嘥時間
比我揀番入asso都好過i大

幾時有殯儀高級文憑？想讀

有無出錯？
PolyU都係屬VTC！？

6萬幾兩年同12萬兩年自己選擇

琴日先完sem3
下個月頭就要intern

se係咩

Software engineering

係呀

薪火相傳
老鬼表示感動

intern 幾好，hea 下hea 下又一日，仲有人工

ive比狗讀

點睇康體gpa3.4

IVE 2020 IT谷

仆街，綜合社會及健康服務高級文憑，交完5000蚊兒家有D後悔

好似可以做保健員照顧廢佬